{
    "question": "9. Hubungan antara rumah tangga konsumen dengan rumah tangga produsen menyebabkan    terjadinya aliran arus uang dan arus barang / jasa. Dari kegiatan tersebut dapat dilihat bahwa\r\nperan rumah tangga konsumen adalah sebagai berikut, kecuali ....\r\nA. pemakai barang dan jasa yang dihasilkan perusahaan untuk memenuhi kebutuhan hidup\r\nsehari-hari\r\nB. pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses\r\nproduksi\r\nC. pemberi keuntungan rumah tangga pemerintah karena banyak melakukan kegiatan\r\nkonsumsi\r\nD. konsumen barang dan jasa yang dihasilkan untuk memenuhi kebutuhan hidup sehari-hari\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses</p><p>produksi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "motif-yang-dimiliki-pak-farhan-adalah-340",
            "question": "Motif yang dimiliki pak farhan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>motif adalah salah satu dari sekian banyak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jodoh-kan-gambar-di-sebelah-kiri-dengan-pernytaan-di-sebelah-kana-830",
            "question": "Jodoh kan gambar di sebelah kiri dengan pernytaan di sebelah kanan dengan cara menarik tanda panah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gambarnya mana bang?</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-yang-sel-sel-nya-aktif-membelah-pada-ujung-akar-dan-ba-603",
            "question": "Jaringan yang sel - sel nya aktif membelah pada ujung akar dan batang adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pupuk tanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-pembangunan-sekolah-pada-zaman-kolonial-214",
            "question": "Sebutkan 3 dampak positif pembangunan sekolah pada zaman kolonial belanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mangkin banyak golongan cerdikiawan.</p><p>2.tumbuh rasa bangkit dari penindasan belanda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>3.tumbuh rasa persatuan untuk menjatuhkan belanda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-kelapa-banyak-dibudidayakan-oleh-masyarakat-yg-tinggal-di-372",
            "question": "Tanaman kelapa banyak dibudidayakan oleh masyarakat yg tinggal di daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tanaman kelapa banyak dibudidayakan oleh masyarakat yang tinggal di daerah pesisir pantai.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskanbcontoh-peran-rumah-tangga-luar-negeri-dalam-perdagangan-202",
            "question": "Tuliskanbcontoh peran rumah tangga luar negeri\r\ndalam perdagangan interacional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 Berperan untuk melakukan kegiatan ekspor dan impor.</p><p>\u2022 Berperan sebagai penyedia faktor produksi dari luar negeri.</p><p>\u2022 Berperan untuk membayar pembalasan jasa atas kegiatan ekspor dan impor.</p><p>\u2022 Berperan untuk membayar pajak dan tarif dari kegiatan ekspor dan impor kepada pemerintah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegagalan-serangan-mataram-di-jawa-tengah-terhadap-voc-666",
            "question": "Kegagalan serangan Mataram di Jawa Tengah terhadap VOC.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>kegagalan serangan Mataram di Jawa Tengah terhadap V</strong><strong>OC </strong>adalah :</p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p></p><p>- Kalah persenjataan</p><p>- Kekurangan bahan makanan</p><p>- Jarak yang terlalu jauh antara Mataram dengan    Batavia</p><p>- Pembendungan sungai yang dilakukan oleh tentara Mataram ternyata berdampak menyebarnya wabah penyakit.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong>like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-jenis-kebutuhan-menurut-tingkat-intensitas-579",
            "question": "Tuliskan jenis kebutuhan menurut tingkat intensitas\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebutuhan primer.</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni:</p><p>1. Kebutuhan Primer</p><p>kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. Kalau tidak terpenuhi, maka akan mengancam hidup dari manusia.</p><p>Contoh: kebutuhan sandang, pangan, dan papan meliputi makan, minum, pakaian, dan tempat tinggal.</p><p>2. Kebutuhan Sekunder</p><p>kebutuhan sekunder merupakan kebutuhan yang kepentingannya berada di tengah-tengah. Kalau kebutuhan ini tidak terpenuhi, tidak akan bikin hidup manusia terancam.</p><p>Contoh: meja, kursi, handphone, dan koneksi internet.</p><p>3. Kebutuhan Tersier</p><p>Kebutuhan tersier adalah kebutuhan yang mewah dan mengedepankan gengsi. Kebutuhan ini sama sekali tidak mengancam kehidupan manusia.</p><p>Contoh: mobil mewah, kapal pesiar, motor <em>sport</em> yang mahal.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu ya teman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-voc-dapat-memonopoli-perdagangan-rempah-di-nusanta-289",
            "question": "Bagaimana cara VOC dapat memonopoli perdagangan rempah di nusantara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagaimana cara voc untuk dapat memonopoli perdagangan rempah rempah :</p><p>1.merampas kapal penduduk yang menjual rempah2 ke kapal asing.</p><p>2.melakukan penebangan tanaman milik rakyat, agar tidak over stock.</p><p>3.rakyat wajib menanam komoditi yang ditentukan oleh VOC dan menjualnya kembali ke mereka.</p><p></p><p>semoga membantu uch&gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. merampas kapal penduduk yang menjual rempah-rempah ke kapal asing dengan kejam</p><p>2. melakukan penebangan tanaman milik rakyat, agar tidak kelebihan pasokan</p><p>3. rakyat wajib menanam komoditas yang ditentukan oleh VOC dan menjualnya kembali ke mereka.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}